啲出租大叔喺傳媒面前講唔會賣性，但只要出高價佢哋就會賣

我有個女性朋友親自問嗰啲大叔，佢話唔賣係因為得嗰一千円當然唔會賣，但只要你出夠三萬円就會賣，但只限女性

社會專題：是日出租 大叔的愛
不賣性不賣愛 只做顧客「樹窿」
2018-09-1217.9K
港聞

「援助交際」、「虛擬男/女朋友」，這些名詞，對熱衷日本次文化的香港人來說不會陌生，但未必了解這些招租男女的所思所想。6年前一位日本中年男士把自己放上網，貼起價錢牌，出租自己的閱歷、技能，又名「出租大叔」；他以為這只是一場社會實驗，或單純是對社會標籤「大叔」污穢、無禮的反抗；豈料顧客越來越多，出租大叔更變成一盤生意。
由大叔西本貴信創辦的出租大叔網站，有80個大叔可供出租；西本貴信也將他的經歷出書、甚至成為日劇藍本，在日本社會成為話題。及至當下，薄有名氣的西本貴信，仍然每天在網站上出租自己。
撰文：廖梓霖

生活壓力大，苦無傾訴對象？不用怕，寂寞有救。6年前，一名日本大叔以時薪1000日圓（約70港元）出租自己，期望用豐富的人生閱歷，撫平顧客種種不安，業務漸漸變成一盤生意，他開設的「出租大叔」網站，可供出租的中年漢已遍佈半個日本。《蘋果》專訪「出租大叔」創辦人西本貴信，他強調出租服務並非援交，而是顧客的「樹窿」，聆聽客人心事，陪伴上山下海，最重要是在虛偽的社會裏，對客人說真話。
今年51歲的西本貴信，已婚，正職是時尚造型師，在日本大型造型師事務所擔任總監，也是大學的兼職講師，專長為客人襯衫。即使年過半百，西本貴信絲毫未見老態，對儀表也很有要求，五官端正，聲調溫柔，稱得上是帥氣的中年男士，難怪他在出租大叔網站是長年「銷量最高」的大叔之一。

創立出租大叔網站的西本貴信至今仍在出租自己，時租1000日圓。互聯網

「我的出發點是幫助別人、
證明自己，並非賺錢。」

已出租自己6年的西本貴信接受《蘋果》電話訪問，他憶述，當初萌生出租自己的念頭，源於在電車上聽到一班女高中生批評大叔，「她們批評中年漢鑽牛角尖，自認威風，不懂得聆聽別人」。西本貴信不想被標籤，也想洗刷日本社會對大叔的刻板印象，遂開設網頁出租自己，收取象徵式1000日圓，「因為我的出發點是幫助別人、證明自己，並非賺錢」。豈料不少年齡相若的友人也願意投身出租之列，業務越辦越大，至今全個網站有78個大叔供出租，上至金澤下至福岡也有大叔駐場。大部份的大叔也有正職，上至上市公司職員、公司老闆，下至退休人士，平均年齡為40至50歲。
出租自己，是否等於援交？西本貴信指，出租大叔常被誤解是援助交際，援交指付款和對方約會、涉及男女情感關係，但出租大叔並不販賣感情。他解釋，網站讓大叔自行決定可提供的服務種類，但禁止性服務、亦有向顧客說明網頁並非尋找另一半的約會網站，「假如有大叔與顧客日久生情，始終他們是成年人，我無法控制，但這些與出租服務無關」。
那大叔是賣甚麼呢？西本貴信稱，大叔們多才多藝，各自對應不同客人，如他自己具人生歷練，願意成為客人的「樹窿」，聽對方講心事，也會成為「人生導師」，為顧客的煩惱給予意見。另一些大叔則精於修理電器、能協助女性維修家居，更有大叔的簡介寫明可陪伴睇樓、買樓，甚至監督工地等。
西本貴信指，他和一眾大叔差不多24小時隨傳隨到，以東京一帶為例，光顧的客人20歲至50歲不等，被預約的高峯時間是凌晨2時至3時，「很多客人都失眠，或者是剛和朋友遊玩完畢，不想回家，客人會預約我們在家庭式餐廳見面，大家聊天至天光」。大叔們的交通費由顧客負擔，凌晨時分已沒電車，有些客人完全不介意支付大叔的士費，只求一雙聆聽的耳朵。

「有人聆聽你的心事，
總好過回家對着馬桶訴苦。」

日本社會壓力大，人與人之間亦總有些秘密，難以向親人或友人傾訴。西本貴信說，日本社會虛偽，日本人也不習慣向別人說真話，「但我不會對顧客說謊」。有些女性顧客和他見面時甫坐下，話仍懸在唇邊，已失控大哭，「困擾她們的大多是戀愛問題、例如另一半出軌，或者和家人關係惡劣，很多女性也想找一個有父親形象的人傾訴，我就是她們的出口，有人聆聽你的心事，總好過回家對着馬桶訴苦。」也有一些單身女性客人，不想單獨光顧燒肉店、居酒屋，於是找他陪伴，也有人因為與男友分手，多出一張演唱會飛，索性聘請大叔觀看，免得浪費門票。
至今，西本貴信有一半的客人都是「回頭客」，他的預約也排得密密麻麻，6年來的客人多得難以計算。為了保持與顧客的距離，西本貴信不會與客人通電話、交朋友。曾有客人在見面時提出性要求，他一律嚴辭拒絕，「客人若做出奇怪的行為、舉動，跨越服務界線，我都會立刻制止，然後離開」。

西本貴信曾將出租自己的故事寫成散文出書，也有日劇以他的角色為藍本創作故事，回首6年的出租歲月，他笑言：「成功創造出租大叔這件事，我覺得自己很厲害。」西本貴信指業務一定會繼續發展，雖然難以估計會走得多遠。他感嘆稱日本人口老化，越來越多退休男士、無業大叔出現，「在日本，他們找工作極度困難，但社會總要想辦法處理他們，我不想他們被標籤沒用、被責罵是垃圾」，西本貴信盼出租網站可成為他們的容身之所。外國人、或者香港男士可否入行「被出租」？他笑說外國客人為數不少，「懂日語、住在日本的話，無任歡迎」。

出租seafood, 都可以吹到自己係神

只限女性點賣屎忽？？

比人用假鳩屌